\task{ Как изменится уровень воды в мировом океане, если все айсберги
  растают?  }

\libproblem{kozel(1992-2001)}{9.23}
\libproblem{lukashik-olymp(6-7)}{6.17}

\task{ Вагон поезда, движущегося со скоростью $36~\text{км/ч}$, был
  пробит пулей, летевшей перпендикулярно к движению поезда. Одно
  отверстие в стенках вагона смещено относительно другого на
  $3~\text{см}$. Ширина вагона~--- $2{,}7~\text{м}$. Какова скорость
  движения пули?  }

\task{ Когда мимо пристани проходил плот, в деревню, находящуюся на
  расстоянии $15~\text{км}$ от пристани, вниз по реке отправилась
  моторная лодка. Она дошла до деревни за $\frac{3}{4}$ часа и,
  повернув обратно, встретила плот на расстоянии $9$~км от
  деревни. Какова скорость течения реки и скорость лодки относительно
  воды?  }

\libproblem{lukashik-olymp(6-7)}{4.33}
\libproblem{ngu}{1.9}

\task{ Толстостенная лодка с вертикальными стенками и отверстием в дне
  достаточно долго свободно плавает в озере. Затем отверстие затыкают
  и потом внутрь лодки пускают плавать бревно. Повысится или понизится
  после этого уровень воды в лодке относительно уровня воды в озере?
}

\libproblem{lukashik-olymp(6-7)}{4.33}


\task{ Вес $P$ системы, состоящей из стакана с водой и пробкового
  шарика, измеряют в следующих пяти случаях.
  \begin{enumerate}[topsep = 0pt, itemsep = -1ex]
  \item Шарик свободно плавает в стакане (показания весов $P_1$).
  \item Шарик лежит на чашке весов рядом со стаканом ($P_2$).
  \item Шарик удерживается в полностью погруженном состоянии тонкой
    невесомой нитью, прикрепленной к дну стакана ($P_3$).
  \item Шарик удерживается в полностью погруженном состоянии тонкой
    невесомой спицей, закрепленной над стаканом ($P_4$).
  \item Шарик свободно всплывает ($P_5$).
  \end{enumerate}
  Расставьте показания весов в порядке их возрастания.  }
